#Drone Cafe

Проект системы автоматизации кафе, реализованный в рамках выполнения дипломного задания в Он-лайн университете
Нетология покурсу "**Node, Angular и MongoDB: разработка полноценных веб-приложений**".

Проект размещен на Heroku: http://dronecafe-dmih.herokuapp.com/

##Подготовка к запуску
```
npm install
```
На компьютере должен быть установлен и запущен сервер MongoDB, а так же должна быть прописана переменная среды 
исполнения MLAB_URI=mongodb://127.0.0.1:27017/database, где указана строка подключения к MongoDB.

##Запуск
```
node app.js
```

При первом запуске будет инициализирована БД - из файла menu.json загрузятся все блюда в MongoDB и в последующем меню будет подгружаться из базы данных.

После запуска на по адресу http://localhost:3000/ будет доступна клиентская часть, а по адресу http://localhost:3000/kitchen/ - сторона кухни. 

###Серверная часть
* Web-сервер ExpressJS
* Для взаимодействия клиента с сервером в реальном времени используется Socket.IO;
* API для взаимодействия с клиентами (перечень команд API далее по тексту);
* При оформлении заказа или изменении состояния заказа сервер отправляет эвенты клиентам для обновления статусов; 
* При изменении состояния заказа на "Подано" или "Возникли сложности" - заказ удаляется из БД по истечении 2 минут.

####Socket.IO API
Для взаимодействия клиентской и серверной сторон, в рамках дипломного проекта, был разработан API. 
Пример обращения клиентского кода к серверу:
```
SocketService.emit('cmd', request, fn);
```
где:

* 'cmd' - команда, String;
* request - объект запроса;
* fn - callback-функция, для получения ответа.

####Команда 'login'
Пример:
```
SocketService.emit('login', request, fn);
```
Регистрация пользователя-клиента в системе. В request ожидается объект типа:
```
{
    "name": "Дмитрий",
    "email": "test@test.ru"
}
```
В случае, если клиент с данным 'email' уже имеется в системе, то в функцию-callback возвращается объект:
```
{
    "code": 200,
    "result": {
        "_id": "59577dd1dfa44c1b8c32e146",
        "name": "Дмитрий",
        "email": "test@test.ru",
        "balance": 100
    }
}
```
Если пользователь не обнаружен, то будет создан новый, на основе данных из запроса, а сумма баланса установится в 100.
В callback функцию направится объект аналогичный приведенному выше, за исключением поля "code", которое будет установлено в 201. 

####Команда 'login:kitchen'
Регистрация пользователя-повара в системе. request - зарезервированный объект запроса, пока не обрабатывается. В функцию обратного вызова возвращается объект:
```
{
    "code": 200
}
```

####Команда 'recharge'
Пополнение баланса клиента. В request ожидается объект типа:
```
{
    "_id": "59577dd1dfa44c1b8c32e146",
    "sum": 100
}
```
где:

* _id - идентификатор клиета;
* sum - сумма, на которую необходимо пополнить счет.

В случае отсутствия пользователя с указанным _id возвращается объект с ошибкой:
```
{
    "code": 404,
    "message": "Object not found"
}
```
При успешном пополнении счета возвращается объект:
```
{
    "code": 200,
    "result": {
        "_id": "59577dd1dfa44c1b8c32e146",
        "name": "Дмитрий",
        "email": "test@test.ru",
        "balance": 200
    }
}
```

####Команда 'recipes:list'
Запрос списка блюд. В ответ отправляется массив из блюд:
```
{
    "code": 200,
    result: [
        {
            "_id" : "59577dd1dfa44c1b8c32e155",
            "title" : "Low Calorie Orange Creamsicle Pudding with Cara Cara Oranges",
            "image" : "https://spoonacular.com/recipeImages/Low-Calorie-Orange-Creamsicle-Pudding-with-Cara-Cara-Oranges-530854.jpg",
            "rating" : 42,
            "price" : 19,
            "rateNumber" : 18,
            "ingredients" : [ 
                "cornstarch",
                "fat free cool whip",
                "stevia"
                ]
        },
        ...
    ]
}
```

####Команда 'recipes:get'
Запрос информации об отдельном блюде. В запросе ожидается объект с полем "_id", соответствующим идентификатору блюда. В случае отсутствия блюда с указанным идентификатором, возвращается объект с кодом ошибки 404.

####Команда 'orders:post'
Оформление заказа. Ожидается в запросе объект типа:
```
{
    "client": "59577dd1dfa44c1b8c32e146",
    "items": [
        {
            "id": "59577dd1dfa44c1b8c32e155",
             "quantity": 1
        },
        ...
    ]
}
```
Где:

* client - идентификатор клиента;
* items - массив заказанных блюд id - идентификатор блюда, quantity - количество.

В ответ отправляется объект с пояснением:
```
{
    "code": 200,
    "message": "Заказ оформлен"
}
```
Коды ответа:

* 200 - Заказ успешно оформлен;
* 400 - Не корректный id пользователя или недостаточно средств на счету;
* 404 - В массиве заказанных блюд указан некорректный идентификатор блюда.

####Команда 'orders:get'
Запрос списка заказов. В запросе ожидается объект идентификатором пользователя, для которого необходимо вывести список заказов. Если этот идентификатор отсутствует, то возвращается весь список заказов.

####Команда 'orders:change'
Изменение состояния заказа. Ожидается в запросе объект:
```
{
    "_id": "522577dd1dfa44c1b3c32e324",
    "state": 2
}
```
где:

* _id - идентификатор заказа;
* state - код состояния [1...2].

Принимаются коды:

1. Готовится;
2. Доставляется.

При установке кода 2, система автоматически запускает процесс доставки, обращаясь к API `netology-fake-drone-api`.
В случае проблем с доставкой устанавливается код состояния - 3, при успешной доставке - 4. Спустя 2 минуты, после установки кодов состояния [3,4] заказ удаляется из БД. 

###Клиентская часть Cafe
Доступна по адресу http://localhost:port/

* Регистрация пользователя;
* Пополнение баланса;
* Отображение перечня блюд;
* Добавление блюда в корзину;
* Уведомление о нехватке средств на счету и предложение пополнения;
* Оформление заказа;
* Просмотр состояния своих заказов.

###Клиентская часть Kitchen
Доступна по адресу http://localhost:port/kitchen/

* Просмотр очереди заказов;
* Изменение состояния заказа с "Заказано" на "Готовится" и с "Готовится" на "Доставляется".

